香港將加拿大列為疫情極高風險地區

香港特區政府新聞處18日介紹，鑒於全球新冠肺炎疫情發展和嚴峻程度，香港特區政府刊憲將加拿大列為極高風險地區。從12月25日起，登上來港航班當日或之前14日內曾到訪該國人士須提供新冠病毒檢測等證明文件。

特區政府食物及衞生局表示，全球疫情越趨嚴峻，從3月底至5月中每日新增7萬至10萬例病例，增至上月初每日46萬至88萬例的新高，香港入境防控措施不能鬆懈。

考慮最新公共衞生風險評估和疫情發展，食衛局局長刊憲維持現行條件，並將加拿大加入指明地區，12月25日起生效，直至另行通知。

根據最新指明，到港人士如在登上從香港以外地區到達香港的民航飛機當日，或在該日之前14日內曾在指明地區停留，必須提供新冠病毒核酸檢測結果呈陰性報告、在香港指定檢疫酒店預訂房間最少14天等證明文件。

根據特區政府訂立的《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》，須對從極高風險地區到港人士實施檢測和檢疫，減低他們為香港帶來的衞生風險。

食衛局局長早前刊憲指明有關措施適用於19個指明地區，即孟加拉國、比利時、厄瓜多爾、埃塞俄比亞、法國、德國、印度、印度尼西亞、哈薩克斯坦、尼泊爾、巴基斯坦、菲律賓、羅馬尼亞、俄羅斯、南非、土耳其、烏克蘭、英國和美國。

反制加拿大

無中日韓台 ....

人唔笑，狗都吠

照吓鏡先啦

香港自己呢？放埋自己入去好啲喎